[洪濤群鯊(二)] 2017射鵰英雄傳 (38) TVB星期一至五8:30pm

主演：楊旭文、李一桐、陳星旭、孟子義、苗僑偉
導演：蔣家駿 (香港)

講述了郭靖背負著家恨國仇闖入江湖，在紅顏知己黃蓉的幫助下通過無數歷練，最終成長為「俠之大者」的民族英雄的武林故事。

射鵰英雄傳．新舊大對碰 1983 v.s. 2017

金庸原著小說《射鵰英雄傳》

App Store 及 Google Play Store 均有全集下載

歷史背景 - 南宋末年

原版主題曲：鐵血丹心 (音樂版)

原版插曲：
李煒 - 劍魂
汪蘇瀧 - 江湖天下

TVB粵語插曲/片尾曲：
譚嘉儀 - 我不歸去
菊梓喬鄭俊弘 - 我不等你 (疑因fred 事件被河蟹)

原版首播第一個post：

2017 射雕英雄傳

TVB粵語版：

[風雪驚變] 2017射鵰英雄傳 (6) TVB星期一至五8:30pm
[江南七怪] 2017射鵰英雄傳 (7) TVB星期一至五8:30pm
[黑風雙煞] 2017射鵰英雄傳 (8) TVB星期一至五8:30pm
[崖頂疑陣] 2017射鵰英雄傳 (9) TVB星期一至五8:30pm
[比武招親] 2017射鵰英雄傳 (10) TVB星期一至五8:30pm
[比武招親(二)] 2017射鵰英雄傳 (11) TVB星期一至五8:30pm
[比武招親(三)] 2017射鵰英雄傳 (12) TVB星期一至五8:30pm
[各顯神通] 2017射鵰英雄傳 (13) TVB星期一至五8:30pm
[鐵槍破犁] 2017射鵰英雄傳 (14) TVB星期一至五8:30pm
[鐵槍破犁(二)] 2017射鵰英雄傳 (15) TVB星期一至五8:30pm
[冤家聚頭] 2017射鵰英雄傳 (16) TVB星期一至五8:30pm
[長春服輸] 2017射鵰英雄傳 (17) TVB星期一至五8:30pm
[長春服輸(二)] 2017射鵰英雄傳 (18) TVB星期一至五8:30pm
[亢龍有悔] 2017射鵰英雄傳 (19) TVB星期一至五8:30pm
[亢龍有悔(二)] 2017射鵰英雄傳 (20) TVB星期一至五8:30pm
[亢龍有悔(三)] 2017射鵰英雄傳 (21) TVB星期一至五8:30pm
[亢龍有悔(四)] 2017射鵰英雄傳 (22) TVB星期一至五8:30pm
[亢龍有悔(五)] 2017射鵰英雄傳 (23) TVB星期一至五8:30pm
[五湖廢人] 2017射鵰英雄傳 (24) TVB星期一至五8:30pm
[五湖廢人(二)] 2017射鵰英雄傳 (25) TVB星期一至五8:30pm
[桃花島主] 2017射鵰英雄傳 (26) TVB星期一至五8:30pm
[桃花島主(二)] 2017射鵰英雄傳 (27) TVB星期一至五8:30pm
[桃花島主(三)] 2017射鵰英雄傳 (28) TVB星期一至五8:30pm
[神龍擺尾] 2017射鵰英雄傳 (29) TVB星期一至五8:30pm
[神龍擺尾(二)] 2017射鵰英雄傳 (30) TVB星期一至五8:30pm
[九陰真經] 2017射鵰英雄傳 (31) TVB星期一至五8:30pm
[九陰真經(二)] 2017射鵰英雄傳 (32) TVB星期一至五8:30pm
[雙手互搏] 2017射鵰英雄傳 (33) TVB星期一至五8:30pm
[三道試題] 2017射鵰英雄傳 (34) TVB星期一至五8:30pm
[三道試題(二)] 2017射鵰英雄傳 (35) TVB星期一至五8:30pm
[三道試題(三)] 2017射鵰英雄傳 (36) TVB星期一至五8:30pm
[洪濤群鯊] 2017射鵰英雄傳 (37) TVB星期一至五8:30pm

李一桐 1990年9月6日（26歲），山東省濟南市人，中國大陸女演員。

2016年，被點名為新版《射鵰英雄傳》的第一女主角，於劇中飾演少女黃蓉，獲廣大武俠影迷讚賞，為1983版本射鵰英雄傳起，豆瓣評分最高（8.0）的射鵰版本。李一桐也因此獲得了「桐蓉兒」的稱號。

歷代黃蓉：

搵戲來做

老on9

Rip

周伯通好on9

偷野果段真係格硬黎。。

老婆默寫下卷致死, 東邪應該搶返下卷返黎, 但又唔去搶, on99

蓉兒別哭

千仞絕技召喚

一桐世界第一

蓉兒

後嚟華山論劍係咪三打一都唔夠抽？

屌你，即刻有

有鯊魚嘛

為了靖哥哥付出一切的蓉兒

有冇連登仔係金庸老友？有嘢問佢

係 歐陽峰世界第一

渣架

五絕會驚鯊魚

黃老邪自撚私

蓉兒對靖哥哥咁好
點解靖哥哥之後要咁對佢

《射雕英雄傳》2017 · 鐵血丹心 · 演唱版

多年來演過黃蓉的女星便有米雪、翁美玲、朱茵、周迅及林依晨，網民又最喜愛哪一位呢？李一桐又能否力壓前輩，在網民心中留下印象。

當83版另外2首主題曲配上17版射鵰mv

一生有意義×17射鵰mv

世間始終你好×17射鵰mv

每一個世代，都要有那一個世代的金庸劇。

三哥稱以前好仰慕曾江飾演黃藥師這個角色，所以好開心今次由自己演繹，他說：「黃藥師是東邪，有人評我太正氣、不夠邪，其實每個人心中的東邪都不同的，但我覺得他做事不按規則，樣貌不一定邪，多謝造型幫到我，大家接受到，我就有交代。」 - See more at:

上個post好多問題
7公係藥師老友
藥師當然唔想7兄死
問題係7兄堅持想沉船
藥師勸唔掂 又唔想講真話話隻船大伏
咁無奈睇佢死
並唔係有心搞死7公

第二個問題
其實黃蓉老母訓墓棺而唔燒死
係藥師想成日去懷念老婆 咁唔燒佢啦

子非魚，焉知魚之樂！不甚唏噓的是我們，含笑滿足的是我們摯愛的靖蓉！

遇見郭靖， 是黃蓉的幸運

我就是喜歡《神鵰》裡的黃蓉

黃蓉的家國情懷究竟是完全源自郭靖還是本身就有一定的家國意識的？算不算女俠？

黃蓉選擇了郭靖

黃蓉愛上郭靖卻不喜歡歐陽克，其實跟黃藥師有關

如果張家口的靖蓉初遇換做旁人 可能無法擦出如此純真的火花

勇敢與郭靖相愛的黃蓉為何反對楊龍戀？

黃蓉愛郭靖多一點，還是郭靖愛黃蓉多一點？

咁無義氣

架船仲有人係到架喎

打爛隻船
捉住塊板得唔得 ？

下層有人既

黃老邪既內功係咪碧波心經

鐵達尼號？

桃花島隨時有船standby

乾既?

個d好似係桃花島d僕人?

點解佢得身個個頭可以咁乾

姦屍

d衫頭髮乾既

滑浪

好似堅係驚

下人冇所謂啦

功夫咁好都要靠船

塊板

岸邊扮海中心

吓

Running man

林澧袁同夜子都係連登射雕版主喎
做得好
推到射雕成為影視台第一個破百post

靖哥哥口頭禪：「下！」

要到神diu先係鳩伯通世界第一

一個18掌轟落去咪得

屌，推佢落去啦

破百應該唔得la

我寧願輸

塊板都幾流下

周伯通是咪on9

D鯊魚唔撞佢地咩

有桐桐要破百有幾難

依塊板size坐到3個人，點解當初呀Rose唔比Jack上黎

跌落海頭髮都唔濕下

捉鯊魚既雅興

唔打鯊魚嘅屌

射鵰完左再變一桐綜合動向討論區 肯定過百

放毒？

仆街中伏

周伯通

條鯊魚

d魚都比你殺哂
跳咪跳囉

去餵魚啦老頑童

條魚的effect

呢cg

水泡黎

條沙魚假到呢

保鮮呀

屌，笑撚死

好多浮板

呢part...想點

玩具魚出現

輕到紙咁

原著好似係打死啲鯊魚
但太多

之後有一兩幕仲柒

假撚到

原著係點寫？

自己跳上隻船到

洗唔洗咁假

其實d cg假得黎都好過tvb

七公又掛住食

仲衰撚過cctvb

密室培慾

呢女僕好正

諗起tvb套張保仔

D 7既鏡頭過得好快 有自知之明

點解投資咁多但d cg都係咁柒

樓上話好過，點架

鯊魚假到

郭靖提人小心毒

點解七公咁為食

老毒物最叻一定係留班女係身邊

果五條反肚鯊魚
個CG assistant係咪deadline fighter緊

食兩啖之後
又真係有毒喎...

D人又可以吹奏08射鵰

係景 係茄喱啡到用

呢頭話老毒物唔會做d下三流手段
轉個頭就比佢暗算廢哂武功

唔係點沉蓉兒船

郭靖邊有咁醒

一樣咁柒姐

D錢用曬係人同景到掛

邊個

假野 練到傻

我屌呀

自己同人打賭

唔係咁假 驚啲老細睇唔出
咁假就係要話比老細知
啲錢係用晒喺特技度

克仔d 白衣女好撚正

逆練九陰

亀

克仔咁咸濕 d女僕仲係咪處？

周伯通反而諗唔到9寫hea佢

Bye

仲有個識

克仔都仲係

柒公

睇到燥

無哂功力？

七公

想像唔到周伯通騎鯊魚d CG會有幾柒...

廢哂？

七公太好人

7公好正氣

睇黎金庸中過好多次伏

係呀

之後咪傳哂d武功俾蓉兒

睇緊蓉兒轉頭廣告見到Lisa姐 更加覺得蓉兒係宇宙第一

金庸小說D傳統奸角對於忠孝仁義都wfc
不過就好守信 好搞野

唔係蓉兒點做幫主

射鵰都怕劇透

宇宙第一桐

其實佢9寫出嚟或者將九陰真經反轉寫出嚟都可以，做咩要畫隻龜....

話人劇透一套翻拍咁多次既戲係咩心態

靖哥哥

武俠文化掛
好似演員個真人點衰都會顧自己形象

會 這就是師傅的命
誰都逃不過自己的命

周伯通係唔會講大話架

貪玩

寫天肛北斗陣比佢

咩事比人廢

屌 啲鯊魚笑死我

打狗棒法姐

七公之後唔係練番架咩？

頭先先講完搞到靖哥哥俾人趕走

七公演得最好就係明夏島果到
D人未睇就9評

華山二次論劍交左form

係
又係九陰

呢兩句一個post都唔知講幾多次 破百不是夢

有九陰真經幫助先練番

白衣女

蒙面女對眼好有殺氣

七公 神鵰咪又勁返

因為唔係市井之道，有名要面
其實盜亦有道啦，唔算好出奇嘅

七公咁醒目

得
你咪繼續屌

要死呀！

7公同歐陽鋒打，救左歐陽鋒，再被歐陽鋒偷襲

之後幾個去左荒島

正常中學都會睇過射鵰

哦

周大哥

咁點相擁而死啊

d魚都比你殺哂
邊有魚食佢

靖哥哥個頭太陽之下好金

郭安答

唔笑得 ?

唔好衝出黎柒啦

條木梯唔爛既

淘寶有係閪毒支杖買

柒克

捉左狗克

7公

做哂功課未呀？
牙你老母

克仔出親場都柒

咁屈人都有既

七子wfc

假膠黎

路人lv

睇黎七公都知我地全真教天罡北斗陣既厲害

七廢有咩驚

叫d o靚倒蛇做乜春

殺蛇咪得囉

垃圾

小淫蟲周伯窿

柯尿落去

跳左上去做咩咁開心

賤哥哥好高

賤哥哥

蓉兒架船咁慢架

其實嚇下佢地, 話逼我絕路就用降龍十八掌打爆架船

架船仔點追啊

郭on9怕毒蛇咩

明明打左賭 話人迫死佢

一齊仆街死

總算播返李一桐
唔想見到男人呀！

西毒D毒靠蛇姐，本身武功冇帶毒

用野食引七公
死穴

睇落好似大家都唔知郭百毒不侵

七公又衰俾食物

架船好撚假

七公依家中左毒未

七公個feel好似中年版路飛

話說七公支棍呢?
係咪沉左落海

海賊王 我當定了 （出降龍掌

個背景退地

如果呢度係楊過係咪痾尿落去

呢幾集好小桐桐鏡頭

七公...

仲有老毒物係到
但七公又怕蛇幫唔到拖

之後克仔會比楊康插死，楊康又會死

唔差在，之後神鵰 歐陽鋒同洪七公仲會一齊死添

射diu王，我當定了！

岩先黃蓉個境幾正

落去打過好過啦...

我以為佢叫退下d蛇就識走

郭靖黃蓉最尾死左

明明應該係海

但附近有山

最後
射鵰全本書D人死晒

我岩岩都笑左 以為d蛇識聽人話

第2次提落毒

Flag

靖哥哥今日第三「下！」

俾拖雷練左易筋經殺左

可惜冇拍，體現唔出七公都有少少老頑童嗰種孩子氣

九陰假經

師父，你真聰明

中左毒未

屌你老母

得你咁蠢

七公真係為左食,害左自己

然後蒙古人亡大宋，中華自此絕跡了

食屎

記得睇書好似話白衣女子船上含撚，我有冇記錯

一陣寫寫下變番真

咁就練到癲左

劇透屌你老母

九陰月經丫笨

拖雷比鵰兄食左

其實你係不嬲咁貪玩定係屌完貴妃知奶左野先變成咁?

我不歸去譚嘉儀32C 好似40C 咁 😱😱

七公幾時先可以勁返

呀康好型

女女女 穆念慈

最後果集，真係睇到d降龍十八掌氣勢

之後黃藥師 綠帽王爺會幫佢

睇av版

個賭城中英文字幕好似戲院d戲咁做乜春

你同我聽清楚，佢係我嘅女人

康弟條線真係悶

念慈bb 比人打

華山論劍，平手，輸比癲左既歐陽鋒

師父巧醒

佢地有冇返到牛家村日屌夜屌

GV 版 白衣女其實有撚 係船上互含

d獄卒係咪gay 比我就屌左先講

臨近結局恢復8成左右
神雕先好返晒

佢d飛針呢

就係貪玩先屌到劉貴妃

射鵰完結時郭靖幾歲到

係咪好似大師父叫停佢?
如果冇叫停佢個下係咪會殺死黃藥師?

睇既時候一到楊康條線就飛

射鵰既郭靖點打都殺唔死黃藥師

呢套劇有51集
完

其實七公本身個setting係咪好聰明？
睇左廿集覺得七公係4絕入面最醒

最大劇透：
其實...

最後所有人都死哂

廿歲

好典型嘅中二病反角
真係唔太好睇

其實楊康同郭靖後來交集不多，鐵槍廟之後就⋯

獄卒都係迷桐黨

吓，啲藍幕都好撚屎喎，啲燈光好假

西狂夠唔夠中頑童打？

蒙古個d位用真馬勁食錢

黃藥師：郭靖，你今日贏既機會係等於零呀！哈哈哈

唔覺
個人感覺老邪係最心思細密
但口硬心軟唔夠老毒物狠
又唔夠七公醒

笑到仆街

大嗌都無聲

仲斷左十幾隻馬腳

52

如果論武學資質一定係王重陽，佢唔醉心武學又好多道理自然就明

屌你 五條煙啊

天啊

旭文好似Eminleo

無比港女斬左隻手就夠

唔計有毒蛇 7公可唔可以打死船上嘅人

不得不承認周伯通講既野真係好岩用

拎埋重劍呢

過兒未必好打過郭靖
而老頑童d招食住郭靖

應該室外拍，啲光反射到個樣面青青咁

應該最多同老毒物平手

無啦 架船人地主場

打爛埋隻船真係全劇終

楊過招黯然銷魂掌唔係最屈機咩,所有武功大成,出幾招已經ko boss, 不過有使用限制姐

岩岩即刻睇返小說版，真係差好遠，邊有咁多bug位，郭靖提七公小心毒
以為周伯通死左，傷心左有無五分鐘？

楊過本身重劍已經練到練無可練，亦係因為咁創左套黯然銷魂掌出黎，所以我認為黯然銷魂掌已經係佢最強武學

但只講內力我覺得楊過最強
用十劍不能花巧，劍又不利
只可以用最原始的內力一野轟
令孤沖相反

黯然銷魂掌唔係次次都出到喎

出到但效果唔強

正。

訓左無睇，今集七公鬥左西毒未

內力分唔到上下架啦，只係大家都會係最高層次，好似楊過話覺遠內力比得上郭靖，張三豐話覺遠郭靖楊過係同一層次，張無忌九陽大成既時候旁白話九陽練到極致同少林內功練到極致又同一層次

套劇入面就應該係七公打贏左
之後七公救西毒 俾西毒用毒蛇暗算
所以先冇晒武功

小說係點

水打火梗係水贏
老毒物又諗埋一二邊

癲佬

佢地如果唔係沉嗰陣及時打到塊板，已經被漩渦拉落深海，後來成個海睇唔到陸地，游到最後只會筋疲力盡，更何況成個海都係鯊魚，唔係有人救已經死左，書寫係絕境嚟，武功蓋世一樣會有野係克服唔到

輕功

其實金庸係咪識廣東話， 我覺得佢寫既書， 改既名都好岩廣東發音， 好似東邪西毒南帝北丐中神通， 真係聽一次就入腦。

香港人黎

真係

佢應承左要寫真，唔係就跳海，同埋佢跳海係一個伏筆嚟

佢講普通話 好似係

查生廣東話麻麻地
同埋唔多識講野 一講就口窒窒

喺水輕功唔到，又咁多鯊魚圍攻

金庸15本都喺香港寫

最正氣
雖然貪食 但抗金同殺奸人兩件事 都好認真
為人又俠義又寬容
對待梁子翁 孟子義 裘千忉 歐陽峰既事上面
一次又一次見到7公好正氣

當地離桃花島已遠，四下里波濤山立，沒半點陸地的影子，洪七公暗暗叫苦，心想在這大海之中飄流，若是無人救援，無飲無食，武功再高，也支持不到十天半月

三人武功卓絕，在群鯊圍攻之中，東閃西避，身上竟未受傷，每次出手，總有一條鯊魚或死或傷。那鯊魚只要身上出血，轉瞬間就給同伴扯食得剩下一堆白骨。饒是三人藝高人膽大，見了這情景也不禁栗栗危懼。眼見四周鯊魚難計其數，殺之不盡，到得後來，總歸無幸，但在酣斗之際，全力施為，也不暇想及其他。三人掌劈劍刺，拳打棒擊，不到一個時辰，已打死二百餘條鯊魚，但見海上煙霧四起，太陽慢慢落向西方海面。

周伯通叫道：“老叫化，郭兄弟，天一黑，咱三個就一塊一塊的鑽到鯊魚肚裡去啦

未打 下集打

嘩好難拍

睇小說還原返 仲易理解劇
同埋有時間真係要慢慢睇金庸小說 金庸好鐘意用詩同歷史事件入題 真係見到金庸搵資料既辛苦

頭先條鯊魚自己爬上船都夠難拍

好難想像半世紀前冇google係點做到

所以cut都好正常

四張機，水龍吟，黄蓉一出場嗰首，射神結尾嗰2首

有條友貼張圖做乜鳩

西毒蛇陣雖然怕郭靖，但七公靖兒落去打，啲蛇會咬七公，所以落唔到去

未睇過書既巴打，一定要睇書

寫得好長，簡單講七公有3次可以殺佢嘅機會都冇落手，反而救佢，但西毒恩將仇報，偷襲用蛇咬七公後頸，再用蛤蟆功打佢背後

講真 金庸d書點可以唔睇

晏d追返今日個集先

睇書再睇劇可以了解多啲劇解唔通嘅bug位，同埋研究下導演點改編刪減都有趣味

( Show Blocked User - 想同欣宜玩69 )

早幾個post係咪有幅列左書有咩版本同幾錢

船呢回洪七公郭靖同歐陽鋒克係咁鬥智鬥力，打架打咗5場有多，郭靖出過2次左右互搏

咁劇都CUT左幾多喎

我戀愛了

好彩一早block撚左

克仔好橙 因為蓉兒跛左

劇而家播左一半，之後半回會變火船，蓉兒做西毒人質，七公郭靖本身逃走左又上返火船救人，書寫個情景好有鐵達尼號feel

文字威力點都比唔上啦

我睇哂劇都冇5場咁多

我發覺我地真係好易劇透曬
金庸劇都算少數影視台入面無劇透限制既劇

話劇透根本曬氣

劇透到倚天笑傲都得反正跟中史

毒蛇湧入嚟，七公出針，西毒後面攻入嚟，郭靖用左右互搏搶咗幾下上風，一場，七公接力同西毒打，二場，之後上桅杆守，餓左幾日諗到假經計劃投降落嚟，然後七公偷聽到經到手就炸船，同郭靖偷後備艇仔走，走緊見到蓉兒上火船搵郭靖，被西毒捉住，七公上船救蓉兒，打左2場救左西毒3次反被暗算，郭靖喺舢舨用左右互搏打斷克仔手臂，五場，見到師父重傷，上火船同西毒搏命用摔跤鎖技鎖住佢打爛仔交，6場，黄蓉上埋船幫手救七公，期間火船不停斷開傾斜，又慢慢沉落海，最後沉曬有個大漩渦，黄蓉如果唔係照顧七公已經自殺左

金庸劇好多時都係討論同原著偏離遠唔遠，好難唔劇透

睇緊書劍，睇左一半，都幾悶

加油 我睇左10幾年都未睇完六和塔
實在太悶

我睇白馬嘯西風仲深刻過唔套

好多位都穿穿地其實

金庸係大陸讀書同長大架wor...我係咪真心左

六和塔都ok

之前救文泰來，救左N次都差少少，我接近想放棄

五十年代初先落黎香港

真係唔敢睇佢同呀叔啲親熱戲

No

岩岩想sd圖點知咁快比人截左

敬業樂業

七公比人廢左之後出唔到貓貓拳了

七公咁勁救佢咁多次
賤哥哥同西毒55波未

返蒙古先46波

睇到35集
華爭咁樣好咩
就算郭靖同佢結婚
都唔係真係中意佢啦
搞到hurt佐蓉兒
越黎越憎華憎

最強練功神器歐陽鋒

其實華箏都錯唔哂既
由細識到大， 感情本身好好，又已經正式訂左婚，郭靖話只要楊康唔係女就做駙馬（就算佢唔知咩係愛但佢都應承左大汗）。

我地呢個年代自由戀愛就撐郭靖黃蓉同楊過小龍女，
古代個皇帝賜左婚就係架啦
華箏估唔到咁

賤哥哥專業player

華箏都係苦命人

華箏無錯，你由佢個角度睇，賤哥哥跟本係一個背信棄義既仆街

華箏都係長情既 可惜賤哥哥太唔識人情世故

即係如果有一條女同你一齊好多年, 已經訂埋婚
佢去左一個月旅行, 返黎話原來覺得法國人浪漫好多先係戀愛, 以前唔識愛

比我都好無奈

但蓉兒真係好難抗拒

蓉兒對賤哥哥太好了

一日一post

呢套應該睇下劇照算 ，想睇佢演學生妹個套多d

呢套播左未?

上個post有巴打話未拍完

所以話金庸真係寫得好令人欲罷不能
賤哥同蓉兒相愛不能愛(原本)
過先食二手西
無忌同癲婆芷若

基本，希望可以創影視台新高記錄

呢套應該拍緊

好年輕既康慈

感覺一桐拍落好多新劇未播，一套接一套拍唔停，又係女主角多，可能下年真係會爆紅

佢拍過既劇好似都係女主

乜撚野？依套講乜咖？

希望佢唔好捱壞身子

如果靖哥哥死左，蓉兒都唔做人啦!

講佢同曹操既故事

姐係咩？

呢句真
不過睇得出係華箏對呀靖有好感only
成吉思汗賜婚 佢又on99拒絕唔到
呢d野好難講邊個岩邊個錯

兩個一早傾好哂點屈郭靖
你睇佢地幾開心

華箏真係愛郭靖㗎

理撚得你邊個岩邊個錯
整喊蓉兒罪無可恕

我不能接受

整喊桐兒就罪不可恕姐
整喊林依晨嘅話 屌冇所謂啦

agger

堆呀叔逐一同桐兒親熟？

[q uote]
堆呀叔逐一同桐兒親熟？ [/quote]
到時如果佢地kiss我會崩潰

係 i mean係得華箏中意郭靖only
郭靖當佢妹 但又比人賜婚無得推

賤哥哥可恥！

到時如果佢地kiss我會崩潰[/quote]
仲要輪住上？
乜撚野黎

仲要輪住上？
乜撚野黎[/quote]

唔知呀 好亂呀 好驚呀 好擔心呀
桐桐

[/quote]
無啦無啦
桐桐

無啦無啦
桐桐[/quote]

[/quote]
下 桐桐冇la今次

下 桐桐冇la今次 [/quote]

情況就係
桐桐今次做一個拜金女 同個呀叔有感情戲
但唔知親熱程度有幾勁

上面問的劇情內容，可以睇呢條link

希望桐b 可以快d拍完

佢兩個感覺好唔match

愛我就別想太多啦!

連文仔都無得kiss如果班啊叔有得kiss公平咩

明夏：sor，我咩都做過哂啦喎

你唔講我都好似唔多覺
靖哥哥

文仔先係真愛呀

桐子軍要唔要出團買應援Tee

傻人有傻福

點解唔係我

[quote]

曹操同袁紹

桐兒開心=岩
整喊桐兒=錯

好柒

?

邊個話一桐柒我立即屌佢老母！

晨咁早就要

博屌？

Agger

........

呢個look 好似麻麻地

一桐點都係世界第一

睇到五十集 就黎完 蓉兒同賤哥哥仲未一齊到

二師父教落:
你蝦蓉兒=錯 蓉兒蝦你=你做錯野

小說嘅郭靖衰d
17郭靖

靖哥哥:蓉兒
蓉兒:?
靖哥哥：一會你可以裝成男嗎
蓉兒：為什麼？
靖哥哥：因為你太好看....
蓉兒： 好吧靖哥哥

靖兒怕蓉兒比人搞

呢part好正

好啊！我們永遠都不分開！

個畫面出哂黎

真係好靚

上海人嚟
識講普通話，但明顯唔是母語
佢嗰個年代嚟香港，有咩可能唔識廣東話，點生活，黐撚線

正如倪匡講廣東話講到而家都係唔正
佢都唔太識講普通話，同埋佢都話唔多記得上海話點講

簡單講，佢哋嗰個年代嘅大陸人，唔係老撚馮要識普通話
就等同上一輩嘅香港人唔同你哋啲97後咁個個都識普通話

所謂麻麻地應該只限發音
當年撈到佢嗰種地位，你同我講唔識廣東話是好笑
你估係而家支那理大爺咩

蓉兒好似唔係答好吧
係甜笑點頭

學校老師識佢話佢個人好怕醜
係明報有咩都係寫紙仔同人講

寫紙仔

唔好笑 話晒都係金庸墨寶

鋪排左咁多集GE華山論劍咁HEA
有冇搞錯

金庸無論講咩都好大鄉音，呢到鄉音係指吳語音，神鵰入面寫話羊祜讀出黎好似楊過，呢到係金庸鄉下話吳語既讀音

書黎講 大家係唔係推介睇第二版？

你知唔知幾時先係華山論劍

睇完52集
得番幾丁友

你諗住幾多人去論劍

你估世界盃咩

係咪想全真柒子同侯通海沙通天個班都去埋

人多人少唔係重點
根本係無意欲去爭
除左歐陽鋒

果陣都無後起之秀
東邪七公老對手老朋友 大家知大家咩料熟曬路數打嚟都無意思

見你咁認真回我
我又認真番少少啦
首先，普通話係金庸母語。
可以由大量後期採訪中聽得出
同埋個個年代有幾多大陸人落黎香港你知唔知
洗撚一定學廣東話咩
文筆同廣東話，普通話2回事黎
好心睇下中史先上黎駁

桐桐既只為那一刻與你相見

個look麻麻 但依然係世界第一

二論都有新招嘅
北丐：打狗棒法
東邪：東風絕技+奇門五轉
西毒：靈蛇拳
新秀郭靖

南帝老頑童裘千仞搞完私人野走晒

男主7.7 但桐桐冇得輸

其實我最想睇老裘同五絕打

128強開始打 打到決賽
由馬青雄對郭靖 打到去哲別對窩闊台
勁過比武招親

比降龍十八掌精妙嘅掌法

桐桐不斷比人強吻

我見到桐桐咁樣比人強吻法好火

係 睇下兩套野既宗師對決

就咁睇個劇情唔係好吸引

為左桐桐都會睇！

當我桐桐係咩

節錄咗幾段靖蓉華箏穆念慈嘅婚約，華箏冇郭靖，連白鵰都冇埋，係慘嘅
郭靖卻呆在當地，做聲不得。他向來把華箏當作親妹子一般，實無半點兒女私情，數年來全心全意地練武，心無旁騖，哪裡有過絲毫綺念？這時突然聽到成吉思汗這幾句話，登時茫然失措，不知如何是好。眾人見他傻楞楞地發呆，轟然大笑。

酒宴過後，郭靖忙去禀告母親。李萍沉吟良久，命他將江南六怪請來，說知此事。六怪見愛徒得大汗器重，都向李萍道喜。

郭靖一生長於沙漠，雖與拖雷、華箏兩個小友交好，但鐵木真愛惜幼子，拖雷常跟在父親身邊，少有空閒與他遊玩。華箏則脾氣極大，郭靖又不肯太過遷就順讓，儘管常在一起玩耍，卻動不動便要吵架，雖一會兒便言歸於好，總不甚相投，此刻和這少年邊吃邊談，不知如何，竟感到了生平未有之樂。兩人說的都是江南鄉談，更覺親切。他本來口齒笨拙，不善言辭，通常總是給別人問到，才不得不答上幾句，韓小瑩常笑他頗有南希仁惜言如金之風，是四師父的入室子弟，可是這時竟滔滔不絕，把自己諸般蠢舉傻事，除了學武及與鐵木真有關的之外，竟一古腦兒地都說了出來，說到忘形之處，一把握住了少年的左手。

郭靖心中難過，又感煩亂，心想：“蓉兒對我情深意重，我豈能另娶他人？”突然轉念，又是一驚：“我怎地卻把華箏忘了？大汗已將女兒許配於我，這……這……怎麼得了？”這些日來，他時時記起好友拖雷，卻極少念及華箏。

郭靖本為這事出過許多力氣，當日和完顏康打得頭破血流，便是硬要他和穆念慈成親，這時聽得他二人兩情和諧，也甚高興，更歡喜的是，丘處機與江南六怪從今而後，再也不能逼迫自己娶穆念慈為妻了。至於華箏的親事，反正自己並不預備和她結親，覺得也不必向黃蓉說起，心中放下了一塊大石，登時精神大旺。

郭靖問拖雷道：“安答，你怎麼帶了白雕來？”拖雷道：“爹爹命我去見宋朝皇帝，相約南北出兵，夾攻金國。妹子說或許我能和你遇上，要我帶了雕兒來給你。她猜得對，這可不是遇上了嗎？”

郭靖聽他提到華箏，不禁一呆。他自與黃蓉傾心相愛，有時想起華箏，心頭自覺不妥，只此事不知如何處理，索性撇在一旁，不敢多想，這時聽了拖雷之言，登時茫然，隨即心想： “反正一月之內，我有桃花島之約，蓉兒的父親非殺我不可，這一切都顧不得了。”

屌你桐桐比個丫叔強吻左咁多次

片尾嗰度桐桐好得意呀
好似細路

老牛錫桐桐 我都係覺得黃蓉個造型靚啲

又比阿叔錫，又比人強吻，桐b

帶頭箍都好得意

桐桐古裝LOOK世界第一

鐵掌滅衡山 連師兄都特登邀請佢論劍，神鵰16年後打龍象十層金輪打足一日一夜

桐蓉係冇得輸既

你做乜走撚左去唔論劍

廢事全真又贏啦，師兄教落要謙D

係喎
二論個陣你同西毒打邊個會嬴

應該差唔多

小說黎講 大家係唔係推介第二版？

因為劇情需要，點打都會係西毒贏，詳情請參考蕭峰一招半式嗰段描述

佢拎條蛇出黎打都唔洗打

不過黃藥師好冇口齒
黃藥師道：「伯通兄，這點兒金子，你拿去頑皮胡用罷。你武功確比黃老邪強，我佩服得很，甘拜下風。下次華山論劍，如果你去，我就不去了，黃藥師服你是武功天下第一。」

佢要搵女，又想同七公打，雖然最後變左考郭靖

召喚寵物

睇唔明小說講點樣用木同潮漲拉起巨岩個情景

桐桐我愛你

短頭髪都咁靚

打和不過我會建議你買第二版，上網睇第三版

我喺書店見到射雕冇灑貨

對眼

最多人睇過，口碑最好應該係二版，中學圖書館，公共圖書館既多數都係二版雖然新修版改左都算多野，例如年齡果d，但黃藥師段情比人插多過比人讚 佢係寫到黃藥師因為梅超風同陳玄風一齊，先去中原娶馮衡番黎

其實桐桐本身就係大叔控

明河社心諗：又播射雕劇 正 又大賣金庸

第二版係最好架喇

記得睇過一個訪問係真係有咁講過

為左桐桐我唯有整個大叔look 啦

好好搵
$$￥￥

桐兒

桐桐長番哂頭髮之後個殺傷力到底會去到邊

係咪夾埋得3版

長髮襯古裝，短髮襯時裝

yes，當年報紙連載為第一版，80年代出修訂版，00年開始出新修版

短髮真係好靚

買左第二版咁神鵰倚天係踩都應該睇二版

暫時睇第三版射鵰，呢幾個位我覺得係好左：補充蒙古當時文化，七怪點解唔帶郭靖返江南練功，金庸對論劍白駱駝紅馬桃花島嘅補充反駁，人皮下卷bug，修改郭靖背下卷部分情節，靖蓉年齡bug

好有戀愛既感覺

穆姐姐靚過一銅好多

This is 桐子軍主場

本來丁緊桐桐

然後睇睇下穆姐姐都係靚到痴撚線

穆姐姐陣臭g味撲鼻而來
邊及得上桐桐清純

穆黨七師父黨稀有品種，禁止攻擊

J既話J穆姐姐就好啦
桐桐係用黎欣賞

她是新版黄蓉，谎报年龄被疑整容，上过相亲节目还险被学校开除

第一次睇都覺得好小圈子 得幾丁友到話自己係天下五絕
第三次論劍最搞笑，成班企係度傾計幫大家改名，打都無

藍tick

閱

雕乜鳩

有襄陽大戰就無三部曲啦

read thx

唔知你地睇過未 之前上網睇過排列曬金庸小說d事件既發生時間出黎 有埋人物既出生同死亡年份 唔知係咪準確

咁上下

最尾嗰度

睇完今日
又要等2日啦

thx for sharing

睇半妖喇

日日見到桐桐就是快樂

半妖睇晒

睇返書小說內容keep住快tvb進度1,2回

小說睇緊

就咁睇，佢好多都鳩up 黃藥師大曲靈風十年左右，乾坤大挪移更加同斗轉星移冇關係

今晚講康弟

佢係我嘅女人

悶到閪咁

點解賤哥哥唔太講呢句D說話

得呢句型仔
賤哥哥一早識講你說多好

你認真？
上海話先係佢母語，你睇下佢邊度出生先
佢見蔣經國都係用上海話，仲話好親切
佢個年代人，唔係北京好難普通話係母語
佢老友倪匡都係

正如老毛母語都唔係普通話啦，你條傻鳩以為成個大陸普通話係母語

嗰個年代，你講得出使撚一定學廣東話
麻煩你交待下自己幾多歲，唔好再鳩噏污染個post啦

賤哥哥
我覺得要守承諾 我跟華箏有了婚約 就要回去跟他成親
蓉兒個樣

賤哥哥: 我唔識咩大道理 但婚約係我應承既就一定要做到

又唔諗下當初話蓉兒係仙女 永遠永遠都不分開

蓉兒個樣sad到
之後仲要講快樂一天是一天

你地日日都屌賤哥哥

利申:97後
金庸母語我錯
但的確佢係遇上同鄉(蔣經國)個陣會講
其餘時間好多時係講普通話
有錯請指教
唔該冷靜D

報到

都話我一日未追哂 一日都要追擊賤哥哥

各位安答準備好未

康弟真係冇乜性趣

抵屌

Same

辛苦蓉兒

日日聽住首主題曲真係一種享受

開波

今日會唔會得少少桐桐睇

yes

蒙著眼

醒左

都係普通話個兩首好聽D

On9終於醒返次

同意 有feel好多

真心 呢幾段真係數一數二悶

無桐桐，人生仲有咩意思

各種方法
嘴

on9 仲著住衫

中出無限次了

我唔想睇楊康呀

希望冇比人女女女

咪係 仲話用左各種招

梅超風成地血

悶到飛起
桐桐係邊丫

風聲飄飄 雨也瀟瀟
夜半還睡不著

桃花島之前係好睇既
直到桃花島之後就膠膠地

出左海搵仔

好唔現實

好想鞭打超風

OK
呢樣啱，佢大部分訪問都係講普通話
佢個年代，新文化運動都開始展開，如果係讀書人應該會雙修

但佢係識講廣東話，只係1999+發音唔正
再者佢本身都唔係一個好口才嘅人(陶傑都講過 )
同佢老友倪匡差唔多，好多人冇字幕都聽唔撚明
例：

睇返資料，佢大約1948年嚟香港，當時大約24歲
呢個年齡如果冇咩語言天份都好難改到口音
再次重申，呢個年代出嚟香港係絕對要識廣東話，否認難以生存
除非你玩小圈子，斷絕晒同外界溝通，佢後來仲要踩入埋政界，係冇咩可能唔識

腳又殘 眼又盲
好撚慘

光脫脫鞭佢屁股

念慈

用佢條銀鞭

出去食支煙先🚬

金人個個gay

桐桐UPDATE左微博

今舖真係 盲都走得甩

睇住相先

念慈比起蓉兒差太遠

又係仙女嘅相

念慈真係好撚善良

念慈好g feel 同桐桐根本兩種感覺

一直去到黃藥師打七子先好睇返少少
不過有時覺得劇情好撚燥
個個都唔清楚 兩句唔埋開拖打架
打撚到就死發現大家都係無錯

楊康條撚樣成日心思思想 瘋狂抽插超風bb

仙女同靚女既感覺

笑而不語

念慈豬咁蠢

念慈G做SP係唔錯既

唔咁蠢邊有楊過

念慈係仙女

害死唔小人

係

古裝著咁多衫
子義明明好大波都變到唔覺眼

呢句幾好笑

桐桐呀

我覺得成個密室療傷都高質

唔係歐陽過咩

發肓不良

笑什麼 黃蓉都比克仔屌過

其實原著楊康實力去到咩程度 例如用邊個差唔多level 算唔算勁
我剩係知佢個仔好撚勁

密室個到都好好睇

10級最高
楊康3-4

克仔比蓉兒撚狗咁撚，屌撚到咩

駁唔到

外人面前就撚狗
人後屎眼都比克仔屌埋

兩隻子義狗以為詆毁一桐bb就可以招募到人加入子義軍

念慈同蓉兒 大家都令
就好似美欺同丙朗咁
所以 打和啦

兩隻都係g

最多誤會就係呢度出現

今日終於可以live睇

一時IP7一時IP6S

梅師姐正過念慈啦

認真睇佢著古裝都幾大波

hehehehe......

冇缺點

又點穴

又比人點穴

女女女

SM

念慈成日比人點中，肯定

sm綁

子義比侯通海屌左幾多次

捉到念慈都唔女女女

好想女女女念慈

大戰50人

頭先笑得咁淫賤，依家居然仲著緊衫

駁吾刀

咁搞法楊過老豆係邊個

念慈mola mola

靚到

6s plus 應該係舊機黎 之前d post 都係6s plus

佢係我既女人
SM既事 交返比我

阿k～坑依幕係幾型

幾霸氣，呢句比番 credit 阿坑

念慈自己都唔知

有冇安答有玩一桐講果隻手機game

輪女女女

大家冷靜溝通下咁咪幾好
有錯咪指教下
同你講番真話..
我真係唔算好大年齡-22歲
我中學有睇過下近代香港史...
我講上面個D說話...
係因為我見金庸先生50年代落黎香港..
但香港政府接近7,80年代先向以前以抵壘政策來港GE人推動廣東話
依段亦得到我中學呀蛇確定
再加上我見有D訪問記者廣東話問問題
金庸先生都係用普通話答
所以我可能先入為主左
有錯講聲對唔住先

小王爺

好心就cut阿k坑條線啦

下下都俾人點穴 咁撚廢

兩兄弟都上下其手完先
之後乜都問唔到

應該係江南七怪

岩岩CLICK入去先第一次見呢隻GAME

諗起埋楊過

子義真係好撚正

我要睇念慈

呢到好悶

想睇蓉兒同7公

話哂係小王爺條女應該唔敢亂黎

陽過係伏筆
真名係歐陽過
睇落去會明

對眼, 咀仔, 條陰

因為佢食左念慈

侯過

子義訓低左都有D波路

仲要著古裝

個兩個咸濕佬好醜樣

好悶

因為佢發現楊過唔係佢個仔

阿bob

呢套野阿坑洗到好白

呢part應該tvb cut最多 如果唔係點樣52->45
但係係真係抵cut

王爺同歐陽鋒個樣好似幾似
又係黑衫

念慈有種好想屌佢既感覺，蓉兒有種好想攬住佢錫既感覺

45

有巴打話係50集

王爺做過歐陽峰

王爺自己為女死為女亡
個仔食下女又唔比

梅超風呢

08阿坑忠肝義膽

一講阿坑推post速度-1000

竟然

WIKI 50集

金庸已經係將阿康洗白左好多

想綁住佢黎屌

08楊康真係漂白水咁白

仆街呀bob 有冇食到念慈

三個一齊上啦!!!

捉去勞軍

呢樣真

蓉兒唔准上 係用黎錫架

15神鵰

AGGER

係咩
我理解佢最尾只係死到臨頭先殺義父JA WO
中間完美都係奸仔一明, 拎哂油水

我驚梅超風d指甲摑損人

AGGER

真係好想扑念恭

但蓉兒錫下就得

念慈把配音都好襯佢，淫淫地

念慈好傻

阿康真係好撚識溝女

難怪念慈個閪長期濕度高

楊康個演員日日要扯住拍戲

今集係咪成集講楊康, 係既我去訓覺算

武功比你高

呢幾日我個心係咁係度跳

郭世弟武功比你高

好撚正

真係好撚悶，好彩有隻g睇下

如果念慈做我老婆就好

真係扯住拍

之後會有北丐西毒打交喎

呀坑d 有得睇冇得食

條女手指拗出拗唔拗入

一桐都係g

念慈依d女點搵

阿康

比錢

有都比人食曬啦

咁就要睇喇

大把啦，大把女對男友死心塌地

MK康食女，同克仔鬥搶，之後⋯

咪係
有都比MK仔食晒
咁蠢

阿坑入錯行演技太好

唔係
陣間七公中毒

要有念慈咁靚先得

係，為左避免郭靖條漢奸拎遺書先桶佢一刀

明日花

食過唔少啦

邊忽似

佢同親子義拍對手戲隻耳都勁撚紅

波呢

呢度睇到屌左聲好賤

不得不承認，佢整容整得幾靚

係你無啦啦畀咗勁多粒膠我先咁回你啫
當時嘅香港社會
你喺社區圍爐，同返班同鄉講鄉下話，做低下工作，咁係夠做嘅
但好難更上一層樓

莫講話之後公眾廣播、電視之類完全確定廣東話地位
如果仲唔識，你應該大概想像到呢班人係咩階層嘅人...

黃蓉係賣國賊

楊康其實好廢
丐幫八袋弟子的武功只與尹志平、楊康之儔相若

賤哥哥而家算唔算第6第7到

唔算

對耳好紅

各位安答 晚上好

識九陰白骨爪 廢極都有個譜

對眼好正

YES
楊康邊有3-4呀
歐陽克先係西毒3成
楊過1成都唔知有無

念慈好gfable

查生搞報紙 點可能淨係識上海話圍爐

終於去番賤哥哥七公條線

口閉雙目閉

郭靖唔係唔識字嫁咩？

其實念慈好煩膠
係現代應該係痴身女友
自己咁廢下下比人點穴 仲死都要跟住曬

郭靖咁蠢 點解唔會改改下 背埋錯既九陰

bb原來係文盲

老母細過有教佢

傻仔寫仔咁靚

郭賤識寫咁多字架咩

咁去到第幾

克仔又9up

我靖哥哥不知幾醒

克仔又俾人撚

電視好似將楊康實力提升幾個檔次

蓉兒就快出場喇

咁郭靖都蠢唔哂啦

七公明知鳩寫都賭

克仔

克仔又比人撚到要搵叔叔幫手

係蒙古學左18年架

心理戰

原來西毒唔識字

唔好意思
衰手賤
但又唔可以咁講
始終佢係因調職而來港(唔記得邊份報紙)
報社入面有番咁上下地位
就係人就佢唔洗佢就人...
亦應該唔洗好似社會低下階層咁...
所以佢廣東話識就點都識聽...
講就應該1999

武林攻心計

冇一桐真係推得好慢

七公師徒勝

歐陽嶙峰:我覺得係真既

黃蓉出場可以去訓覺

佢執陰fing fing下

BYE

咁快寫好

七公都冇哂武攻了

蓉兒準備出場

要中毒喇

女都唔要

捨不得

唔捨得d囡囡

唔捨得啲女

克仔唔捨得七公

可以再過 有新女屌

正常既

女丫

d蒙面囡囡mola mola

人地個後宮跟咁多年

乞衣雞

克兒仲掛住d女

老乞衣雞

咁既鎖
一掌都爆

女女係咪死晒

我桐要出場了

再見了

用完即棄

老是常出現

桐桐

用降龍推D水去船到救女女啦

七公唔係識鳩叫咩

蓉兒要跳上船了

呢句真係至理名言

七公內功咁深點會叫唔到比黃蓉

漩渦來了

佢地聽到蓉兒叫佢 但蓉兒又聽唔到佢地叫

周伯通：都話女人累事

蓉兒要上船喇

中毒點解會無哂武功

唔識用內功用力大吼出黎

七公武功要全廢啦

出黎喇!!! 好~~!!!

等左成晚就係等呢part
2絕鬥法

鳩叫咪會比歐陽鋒知

老ON9
至理名言

好似angelababy

正過雞蓉十倍

得番一節

打到一半又等星期一

豬隊友蓉兒

唔係底子好，命都無埋

弱智,識輕功仲划乜船

驗眼啦

等左蓉兒好耐喇

咁黃蓉又叫到過去?

變左廢人?

飲郭靖d 血咪得lor

呢幾集係到侮辱觀眾既智商

子義正過一筒好多wo

呢場交打得幾好睇

水上飄得裘千仞識

桐桐靚好多

其實打招見龍在田過去蓉兒前面咪得
打唔中比佢睇到
咁三個咪秘密逃走到LO

海上飄係耶穌

歐陽鋒蛇杖的蛇最毒

夜子安答又要準備開post

摩西都識

中完毒再硬食西毒一掌
唔只廢武功 係差d死

蓉兒唔好入去呀

黃蓉做乜鳩啊 聾架?

石破天係空上飄

歐陽克由得蓉兒一個入火海

克仔好深情

燒春雞

蓉兒真係好愛我

個船夫白白死左

神韻

降龍呢

死都明白，但係d武功點會話冇就冇

死亡flag

抽曬水

NEW~~~~~~~~~~~~

仆街偷襲

歐陽峰比人當狗咁打
打狗棍法

七公世界級

啲火好假

老乞兒上一集嗌到鬼咁大聲，今集就唔夠大聲提醒蓉兒，兒戲到呢

好師父

唔見咗嘅 黃蓉掉咗落水？

酒點會爆炸

呢段我都覺得唔合理

算係真LA....

魔法師

假到呢

火打水

點解佢地啲武功好似一樣咁既

見到白到反光既洪七公我好想笑

咪撚救佢啦

好仆街！！！

仆街

屌！！

明明打和點解西毒輸左